{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013177",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://apis.data.go.kr/1400000/service/cultureInfoService2/mntInfoOpenAPI2",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2020-12-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "염수봉"
    },
    "text": "塩水棒 (염수봉)\\n\n慶尚南道梁山市院東面大里\\n\n山の高さ : 816.1m , 塩水峰は梁山市上北面内石里と院東面大里の境界山で、ある町の裏山のような山頂にはススキやハギなどの雑木だけが茂っており、頂上という表示板一つない荒涼とした山だ。 周囲の風景もまともに見ることができず、ここの下まで山板道路が整備されて車が上がってくることができる。 昔の天地開闢の時、海水がここまで浸かったことから塩水峰と呼ばれる。 塩水峰がこのような冷遇ではなく冷遇を受けるのは、まず地理的位置のためだ。 霊鷲山につながるヨンナムアルプスの幹は、シサルドゥン五龍山を経て土谷山に仕上がるが、塩水峰はその中間に位置している。 通りすがりの峰に留まっているのだ。 典型的な陸山である塩水峰は、山勢が古びたり秘境が隠れてもいない。 主稜線に沿っている林道も塩水峰の価値を下げるのに一役買っている。 しかし、山をもう一度見てみると、きれいで静かな山道が隠れている山がまさに塩水峰だ。 訪れる人が多くない。 道の調子もいい方だ。 眺望を求める登山なら、名山の隙間に挟まっているという短所が、その名山を涼しく眺められるという長所に変わる。 もう一つ、春の花の便りがすでに聞こえてくるが、いざ山に入るとまだ早い感がなくはない。 その代わり、塩水峰に向かう途中、院洞梅を思う存分見物することができる。",
    "QA": [
        {
            "question": "塩水棒はどこにありますか？",
            "answer": "塩水棒は慶尚南道梁山市院東面大里にあります。"
        },
        {
            "question": "塩水棒の山の高さは何メートルですか？",
            "answer": "塩水棒の山の高さは816.1メートルです。"
        },
        {
            "question": "なぜ塩水棒と呼ばれているのですか？",
            "answer": "塩水棒は昔の天地開闢の時、海水がここまで浸かったことから塩水峰と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "塩水棒へのアクセスはどうですか？",
            "answer": "塩水棒まで山板道路が整備されており、車で上がることができます。"
        },
        {
            "question": "塩水棒の周囲の風景はどのような感じですか？",
            "answer": "塩水棒の周囲の風景はまともに見ることができず、荒涼としています。"
        },
        {
            "question": "塩水棒の特徴は何ですか？",
            "answer": "塩水棒は典型的な陸山であり、古びた山勢や秘境は隠れていません。"
        },
        {
            "question": "塩水棒には何がありますか？",
            "answer": "塩水棒にはススキやハギなどの雑木が茂っています。"
        },
        {
            "question": "塩水棒への登山で何を期待できますか？",
            "answer": "塩水棒への登山では涼しい名山を眺めることができます。"
        },
        {
            "question": "塩水棒の近くに何がありますか？",
            "answer": "塩水棒の近くには院洞梅があり、見物することができます。"
        },
        {
            "question": "塩水棒への訪れる人は多いですか？",
            "answer": "塩水棒への訪れる人は多くありません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 428,
        "QA": 319
    }
}